屋企附近有人跳樓

最近屋企附近有人跳樓
事後完全搵唔到相關新聞…
一直以為死人冧樓一定會有新聞報
就算只係得一句都會
平時就咁聽新聞已經覺得自殺率好高
如果冇記者跟到冇新聞報
我地係咪永遠都唔會知

即係經電話睇到即唔會有？
一直以為咁多個新聞網加埋睇到既已經係全部

蘋果>即時>突發

好似話多啲人一齊會易啲上新聞

跳樓已經唔算咩新聞啦

連傳媒 都選擇性報

唔怪得近排好似跳少左

平時都一個月兩/三單

香港政府手法 越黎越似中共

咁你點知有人跳樓

咩一個月兩三單
今年走左百幾個啦

每日150填補返

可能有d負債跳樓自殺無咩新聞價值掛

冇阻到班港奴番工咪唔會上新聞

咩都報咩

有好多都唔報,記得細個住果幢樓有人跳,我落街買零食直頭見到條屍,第2日睇晒東方太陽星島都冇報

巴打有無陰影

冇,可能咁岩佢冇撞爆個頭,不過真係好多血

報左會有骨牌效應，又會有人跳，所以連登都咪成人po啦

利害，我以前棟樓有人跳 即使無睇到都淆淆地

不嬲唔係每單都報
我住嗰度有排隔幾個月就有人跳
頭三次都無報，第四次有報係因為我老豆打去報料熱線

你係咪睇倒D唔應該睇倒既野咋...

不嬲自殺好小報
吊頸，割脈，安眠藥
都係揾仵工執完就算
家醜都唔想外傳la🤷🏻‍♂️

係 ,基本上無人報俾傳媒，傳媒唔會知，新聞亦都唔會報。

果陣細個,本住好奇ge心態去睇多過驚

以前記者聽到好人同消防個對講機台.好快去到現場.
轉左數碼無得聽

唔報冇人知社會緊發生咩事
報左又怕連鎖反應
到底報定唔報比較好

冇諗過離自己咁近
呢幾日返屋企都驚驚地
你仲要咁密

應該要報，不過唔好咁詳細就ok

嗰一兩年真係邪到爆
會避開唔行嗰個位

講明話唔可以報咁多，會影響社會情緒

我細個搬來都會上網睇下有冇呢啲新聞吖，會驚下咁
但呢一兩年個人攰到聽到睇到都冇乜驚，大佬吖，我好忙吖冇時間去驚

如果每單都報
成個氛圍更差 會更多人跳
當年金融海嘯就係咁 天水圍城

單單自殺都報

新聞要幾個鐘播

又唔係話要大肆報既
可能就咁一句/細細隻字

可能以前聽就聽得多
今次第一次發生自己身邊先真正留意
因為現場聽到個下都幾心up
所以未慣

17年有次直情係喺大圍站月台跳番落大堂成灘血都冷處理

香港人，驚兩日之後已經要收拾心情返工
我自己都會係咁

呢單新聞有報

如果想緊貼最新跳樓消息，並唔係睇新聞

而係地產網站

可笑嘅社會

講真...算咩新聞...
日日都有...要有新聞價值先得㗎
同公眾利益無關
與公共安全無關
無資訊性
多=日常
咁做咩要報...
日本日日有人跳軌
極少會報
我覺得報先出奇

屌 真係見到我搵個單

咁政府有冇實數統計既資料開放比想知道既人

竟然係咁

遲早香港人跳樓死晒 得返啲腥港人

痴撚線社會
簡直黑色幽默

差唔多日日有

根本無人想知🤷🏻‍♂️
除非係咩名人呀咁

因為想搵平屋所以耐唔耐有留意
一日死4~5件都好常見

有咩可笑？天下熙熙，皆為利來

RIP

日日最少5、6單點報哂呀

2017/11/28 16歲姓陳少女於傍晚6時許被父親揭發在房間內燒炭昏迷,送院搶救惜證實不治
2017/12/12 28歲姓何女子於下午5時許由天台墮下,救護員接報趕至證實何女當場身亡
2017/12/17 23歲姓周女子於下午12時許被胞姊發現用尼龍繩在窗框上吊,送院搶救但已返魂乏術
2017/12/30 26歲姓周女子於傍晚6時許由高處墮下,送院後不治
2018/01/02 14歲姓熊女學生於早上7時許從高處墮下,救護員到場證實已當場死亡
2018/01/02 24歲姓蔡女子於早晨8時許因不堪感情問題困擾燒炭自殺,救護員到場證實她已氣絕身亡
2018/01/12 25歲姓陳女子於傍晚6時許由高處墮下,救護員到場證實陳女已當場死亡
2018/01/26 17歲姓陳少女於晚上10時許由平台墮下,送院搶救惜終告不治
2018/02/01 24歲姓韋女子於晚上11時許登上天台墮下,送院搶救惜終告傷重不治
2018/02/19 21歲姓張女子於晚上8時許被母親揭發用頸纏索帶倒斃客廳
2018/02/28 16歲姓林少女於晚上10時52分從高處墮下,救護員接報到場證實少女已經死亡

屋企附近有警察宿舍
有警察跳
新聞又係無報

單野半年前

我係到想同大家講句
欠債可以破產
冇錢可以攞綜援
失戀可以搵過個
讀唔成書可以一樣好精采
將來回望今日其實好多事都係冇咩大不了
半杯水是滿是空只係睇你從咩角度
唔好睇唔開 有咩可以搵我傾

如果剛失戀既你可能會好傷心
可能你係情竇初開 可能你第一次認真投入一段感情
或者你會認為佢係你一生中最愛
呢一刻你會覺得再搵唔到一個更加愛既人
但其實仔死仔還在 女死女還在
下個更可愛
相信我 未去到頭髮變白既時候 你永遠唔會知道邊個先係你最愛
今天的你只係未遇到

hk

細個隔離樓有人跳樓，咁啱同老母唔好彩行過見到條屍，啲血膏爆到周圍都係嗰個畫面真係畢生難忘

其實成日有人跳，根本報唔晒

大學同學前排跳左都無報道，

其實會唔會有鬼上身呢樣野，因為事前完全唔覺有咩異樣

有d冇提既可能轉左做高處墮下
但未必入跳樓條數
用黎掩蓋跳樓自殺數字
某高官個仔跳樓自殺都係抵死 真係冇人生規劃

其實不嬲自殺率都唔低，就睇近十年每日平均都死兩件

如果今日既你為金錢感到困擾
我有個建議俾你 借爆財仔先好破產
破完產可以攞綜援
生活其實可以好簡單 錢唔代表一切
得閒出去親親大自然
你會發覺呢個世界並不是只有錢
仲有好多事可以值得開心
唔一定被商家鼓吹既消費文化先係快樂既唯一途徑

當你係一個成年人仲係捉襟見肘 必定有你既原因
可憐人必有其可恨之處
賭極都係窮既戒賭啦 你唔係賭神 你唔適合賭錢
鍾意shopping既量力而為啦 個銀包幾千蚊但入邊冇錢都係晒氣啦
用自己名幫人借錢唔還既驗下智商 你既缺點係蠢

見到人地富貴不用去羨慕 不用去妒忌
一命二運 好醜命生成
你見到人地fb ig都只係po美好既一面
唔一定係佢既美好就係全部
我見唔少係對人歡笑背人垂淚
表面風光 內裡坎坷
做人要接受自己
唔好相信人生可以打機咁可以刷首抽
生命只有一次 好好努力活著

之前屋苑後樓梯有人吊頸，仲要係我果楝

香港= 大陸 新聞越黎越被選擇性報導

講得好好
成日羨慕人地呢樣好果樣好
其實只不過係你睇唔到佢唔開心果一面
Johari window都有講人有4面
所以好多人都係表面風光

其實好多時自殺嘅人都有唔同程度嘅抑鬱
留意左好耐，好多人本身都有情緒病紀錄
覺得絕望到要死嘅時候
畀個機會自己
睇睇醫生先

利申 嚴重抑鬱十幾年
最近兩年先知咁大獲，即刻求醫食藥，好番好多

懷疑自己有病但又唔知點行第一步嘅
可以去抑鬱post 傾下計

呢期係咁見到啲冷血凶案
見到巴打呢幾句覺得安慰

唔報道自殺新聞唔關河唔河蟹事
本身journalism係教唔可以報太多自殺新聞
唔可以仔細報道自殺手法
如果唔係會引人模仿
同埋尤其唔可以渲染式報道自殺者背景
好易有人代入左
一個心情唔好面對唔到就跟住跳埋落去

on9教法

我唔覺得仔細報導會entail引人模仿

如果係咁一切負面新聞都應被杜絕啦

河蟹第一步就係咁黎

新聞每個column都係錢
要有新聞價值先會報
香港跳樓越黎越多 習以為常
所以咪慢慢冇價值
除非學生/特別原因、背景

我都見過對面有人跳
但真係冇新聞/ 網媒輕輕帶過

有冇見到個人斷手斷腳？

自己住果層樓有兩單跳樓。
一個就係單位抱住隻狗深夜跳
一個就晏就係後樓梯跳

上星期大廈都有人跳
我直頭係發現者
第二日要yahoo search大廈名先見到有三行報導
諗到佢人生終結得呢三行都幾可悲
但愈多人自殺不但無引起重視反而開始麻木，諗到呢到覺得可怕

一個人死最尾只係變成一個冷漠數字，真係社會淪亡。再係咁落去，香港會變成點⋯⋯

香港生活咁逼人 ， 棄game大把人

識佢嘅人知就夠la
呢唔係咩光彩野

住正係跳樓聖地 天喜樓 旁邊 細到大都見到慣

上面屋企橦樓有人跳....
半夜未訓突然有個黑影飛落來
就落係我窗出面，我住三樓咋
又冇乜野......都知係咩事架啦
驚核突冇去望
好快警察來蓋住條屍

跟住朝早新聞講左一句

-完-

遠處見到做緊急救唔敢行埋去
兜路返屋企

十幾年前跳樓係大事
而家跳樓平常到連一句都冇
人人都麻木哂
明明就唔應該係咁
不過係個畸形社會講呢啲根本係哂氣

咁journalism有冇教新聞既本質同義務係乜野

有日夜晚聽到窗外面
有人用低沉嘅尖叫聲：「 啊～」拍！
然後再有另一把男人好撚驚恐嘅聲：「啊！」邊跑邊啊 啊撚左成分鐘

我以為有個呀嬸跌左野 定有痴線佬
望出去有個黑影灘左係公園

公園外面有盒跌左係地嘅外賣盒

過左陣就有驚犬慢慢黎

原來跳落黎嘅係個10幾歲嘅細路
咁岩嚇親買外賣經過嘅男人

估唔到一個10零歲嘅小朋友可以叫到咁低沉嘅尖叫聲 好似一個上左年紀嘅呀嬸大叫咁

第二日公園已經回復正常 個小朋友死嘅位又有其他跳跳紥嘅小朋友係到玩

下，你地唔係以為單單都報呀？
中年廢老自殺跳樓多數唔報，無新聞價值

利：曾經既記者

唔報咪唔報囉成班on9
無新聞價值
第二 會影響到潛在自殺者

不嬲跳樓都放喺報紙，仲要唔係份份有，有都好撚細
聽人講過係因為私樓報左會影響樓價，所以唔會咁鋪張，甚至唔見
如果係公屋會報多啲

無人報你梗係唔會知，問題係 關你撚事？

天滅記者

報太多又話製造社會恐慌
怕之後被拉人封館

好重要呀
兇宅影響樓價呀

重對政府有期望?

正評係俾奧巴你嘅

係呀係呀最好乜都唔關你事

十幾歲
之後有冇新聞講原因

真係屌晒鬼! 悲衰 …

巴打係咪仍未搵到坐507上連登嘅靚女?

有 屋企問題